中國古文明是邊緣文明，一直落後於世界文明

中國古文明是邊緣文明，一直落後於世界文明。
什麼叫邊緣文明？
首先從地理位置上說，
人類的文明中心一直位於北非歐洲西亞形成的大三角。
中國在東亞，距離這個大三角比較遠。
所以中國文明是邊緣文明。
其次從世界文明發展的主流來看，
人類文明以北非歐洲西亞大三角為中心，
最近1000年，
主流文明和文化一直是歐美倡導的歐洲文明，
中國和歐洲交往比較少，
只是在近代被迫被動接受歐洲文明，
所以中國是邊緣文明。
其次從文明歷史長度來說，
中國文明歷史比北非西亞歐洲來的晚，
中國文明前期是獨立自主隔離式發展，發展緩慢。
中國文明近期是被動接受式發展，發展速度明顯加快。
因為最近幾百年中國一直處於學習歐洲文明階段，
所以中國文明是邊緣文明。

中國文明屬於邊緣文明，沒有真正領先過歐洲西亞北非甚至美洲。
開篇先簡要回答幾個問題，後面會有詳細的論述。
【一】為什麼歐洲國家率先工業化？因為最近2000年歐洲一直是世界最文明最發達的地區。工業革命在歐洲爆發是必然的。
【二】為什麼中國工業化比歐美晚幾百年？因為中國的文明歷史比較短，比北非西亞歐洲短很多，工業化沒有在中國率先爆發是必然的。
【三】中國文明在歷史上曾經領先過歐洲西亞北非嗎？
沒有，中國文明從來不曾領先過北非西亞和歐洲，甚至是美洲。
中國文明只能領先於澳洲和南極洲。
【四】中國文明和世界文明差距在增大還是減小？
中國文明和世界文明差距在減小，尤其是最近幾百年，中國文明和世界文明差距明顯縮小。
【五】中國文明是世界邊緣文明，起步較晚，中國文明對世界文明貢獻較小。

先簡單列舉一下世界上最主要的文明中心。
【一】英國史學泰斗湯因比認為共分為26個文明：
希臘文明、敘利亞文明、伊朗文明、古代印度文明、古代中國文明、米諾斯文明、蘇美爾文明、赫梯文明、巴比倫文明、埃及文明、安第四文明、墨西哥文明、育加丹文明、瑪雅文明、拜占庭-東正教文明、朝鮮文明
（以上是基本中斷文明）、
波利尼西亞文明、愛斯基摩文明、奧托曼文明、斯巴達文明、游牧文明
（以上是發展停滯中文明）
西方文明、東正教文明、伊斯蘭文明、印度文明、遠東文明
（以上是還在發展中文明）。
【二】德國史學家施本格勒認為歷史上出現8個高級文明：
埃及、印度、巴比倫、中國、古典希臘羅馬、伊斯蘭、祆教、墨西哥、西方近代文明。
【三】俄國人丹尼爾夫斯基認為人類世界有12個歷史文化類型：
埃及型、中國型、古代塞姆型（古代西亞各族，包括衙署、腓尼基、巴比倫等）、印度型、伊朗型、希伯來型、希臘型、羅馬型、新塞姆型、日耳曼-羅馬型、墨西哥型、秘魯型。
【四】共黨的教科書，公開宣傳的四大文明古國，並且號稱自己唯一沒有中斷的文明。
古埃及、古巴比倫、古印度，中國。

【二】敘利亞文明
敘利亞是一個具有悠久歷史和古老文明的國家，遠在舊石器時代早期，敘利亞就有了原始人類。公元前第4千紀左右，那裡的居民開始定居，並使用銅器。公元前第3千紀，敘利亞從原始社會向奴隸制社會過渡，出現了一些以商業城市為中心的奴隸制城邦國家。
大約在公元前2000年，腓尼基人（Phoenician）創造了人類歷史上第一批字母文字，共22個字母（無元音）
腓尼基字母文字，向東傳播形成阿拉伯文字。
腓尼基字母文字，向西傳播形成希臘字母。
腓尼基字母文字是字母文字的起源。
敘利亞文明還是伊斯蘭教和基督教的源頭。
敘利亞文明和希臘文明是歐洲美洲文明的源頭。
“人間若有天堂，大馬士革必在其中；天堂若在天空，大馬士革必與之齊名。”

主題貼

樓主 搜索更多

韓寒吧

39w

中國古文明是邊緣文明，一直落後於世界文明。

不高人十二世 5
1樓2014-7-29

操作

中國古文明是邊緣文明，一直落後於世界文明。
什麼叫邊緣文明？
首先從地理位置上說，
人類的文明中心一直位於北非歐洲西亞形成的大三角。
中國在東亞，距離這個大三角比較遠。
所以中國文明是邊緣文明。
其次從世界文明發展的主流來看，
人類文明以北非歐洲西亞大三角為中心，
最近1000年，
主流文明和文化一直是歐美倡導的歐洲文明，
中國和歐洲交往比較少，
只是在近代被迫被動接受歐洲文明，
所以中國是邊緣文明。
其次從文明歷史長度來說，
中國文明歷史比北非西亞歐洲來的晚，
中國文明前期是獨立自主隔離式發展，發展緩慢。
中國文明近期是被動接受式發展，發展速度明顯加快。
因為最近幾百年中國一直處於學習歐洲文明階段，
所以中國文明是邊緣文明。

3人讚過

相關推薦

中國哪些文化適合走向世界？

剛剛看一新聞，土耳其舉辦龍舟大賽。突發而想，現在中國人均雖然低了點，但國力強大，但在世界影響上有限，特別是文化輸出上，日本有漫畫，AV。韓國有

278

百年風雲激盪，看中國如何從亡國滅種邊緣躍居世界第一

遍體鱗傷的龍顫抖著站立起來，重新崛起。祖國萬壽無疆（此帖子為轉載一本書，可能已經被閱讀或轉載過了，但是由於此書教育意義非凡，我希望再次轉載

1421889

中國為什麼是世界上文化最落後的國家之一？

中國為什麼是世界上文化最落後的國家之一？中國的文化產業所創造的經濟價值非常低，和世界其他文化

092

中國五千年文化在現代竟然無法影響世界，為何？

美國歷史短短200年卻對世界作出無法磨滅的影響？90年代起更是全球化的灌輸美國文化思想，似乎一時間全球人民都已經認同美國文化這樣下去我TG什麼時候

4125

世界文化與自然遺產郵集---中國篇

這10多天看吧里不是猴4就是搖號，熱鬧一片，集郵的最終目的是什麼，增值？投資的渠道多著呢，靠郵票

498

【文化】48種驕傲——中國的48項世界遺產展示

世界遺產是指被聯合國教科文組織和世界遺產委員會確認的人類罕見的、目前無法替代的財富，是全人類公認的具有突出意義和普遍價值的文物古蹟及自然景觀

15217

【古風】走進古物擬人世界，看看不一樣的中國文化

鎮樓

36369

中國作為世界公認的文明古國，在中華文化傳承中，上古時期神話傳說

597

中國傳統文化中有那些是可以作為軟實力走出國門，影響世界的？

196

使用客戶端繼續瀏覽

不高人十二世 5
2樓2014-7-29

操作

中國文明屬於邊緣文明，沒有真正領先過歐洲西亞北非甚至美洲。
開篇先簡要回答幾個問題，後面會有詳細的論述。
【一】為什麼歐洲國家率先工業化？因為最近2000年歐洲一直是世界最文明最發達的地區。工業革命在歐洲爆發是必然的。
【二】為什麼中國工業化比歐美晚幾百年？因為中國的文明歷史比較短，比北非西亞歐洲短很多，工業化沒有在中國率先爆發是必然的。
【三】中國文明在歷史上曾經領先過歐洲西亞北非嗎？
沒有，中國文明從來不曾領先過北非西亞和歐洲，甚至是美洲。
中國文明只能領先於澳洲和南極洲。
【四】中國文明和世界文明差距在增大還是減小？
中國文明和世界文明差距在減小，尤其是最近幾百年，中國文明和世界文明差距明顯縮小。
【五】中國文明是世界邊緣文明，起步較晚，中國文明對世界文明貢獻較小。

日立集團
廣告

立即查看

日立，以創新開啟解決之道！

不高人十二世 5
3樓2014-7-29

操作

先簡單列舉一下世界上最主要的文明中心。
【一】英國史學泰斗湯因比認為共分為26個文明：
希臘文明、敘利亞文明、伊朗文明、古代印度文明、古代中國文明、米諾斯文明、蘇美爾文明、赫梯文明、巴比倫文明、埃及文明、安第四文明、墨西哥文明、育加丹文明、瑪雅文明、拜占庭-東正教文明、朝鮮文明
（以上是基本中斷文明）、
波利尼西亞文明、愛斯基摩文明、奧托曼文明、斯巴達文明、游牧文明
（以上是發展停滯中文明）
西方文明、東正教文明、伊斯蘭文明、印度文明、遠東文明
（以上是還在發展中文明）。
【二】德國史學家施本格勒認為歷史上出現8個高級文明：
埃及、印度、巴比倫、中國、古典希臘羅馬、伊斯蘭、祆教、墨西哥、西方近代文明。
【三】俄國人丹尼爾夫斯基認為人類世界有12個歷史文化類型：
埃及型、中國型、古代塞姆型（古代西亞各族，包括衙署、腓尼基、巴比倫等）、印度型、伊朗型、希伯來型、希臘型、羅馬型、新塞姆型、日耳曼-羅馬型、墨西哥型、秘魯型。
【四】共黨的教科書，公開宣傳的四大文明古國，

【三】伊朗文明
伊朗在古代稱為波斯。
波斯人在公元前4000年已進入銅器時代。
早在公元前3千紀初，伊朗胡澤斯坦地區就形成了由當地居民埃蘭人建立的埃蘭國家。它在歷史上曾多次被兩河流域國家（蘇美爾城邦、阿卡德王國、巴比倫帝國、亞述帝國）所征服，也曾多次擊敗這些國家，重新獲得獨立。公元前7世紀初，伊朗族居民崛起於西亞。埃蘭人逐漸與伊朗人融合成一體，稱為胡澤人。埃蘭燦爛的文化成為伊朗文化的一部分。
伊朗從公元前550年居魯士大帝建立統一的中央集權的波斯帝國至今。
波斯語屬於伊朗語支，在伊朗一直使用了2500年，特別適合寫詩歌。歌德、愛默生等大作家都受到過波斯文學的影響，波斯語方言分佈很廣，最主要的有塔吉克斯坦的官方語言塔吉克語和阿富汗的官方語言達利語。
古代波斯文化一直延續了幾千年，現代伊朗、阿富汗、塔吉克斯坦、烏茲別克斯坦、吉爾吉斯斯坦、土庫曼斯坦、阿塞拜疆都和波斯文化屬於一個系統，格魯吉亞、亞美尼亞和達吉斯坦歷史上也受到波斯文化的很大影響。

【四】古代印度文明
古印度是人類文明的發源地之一，在文學、哲學和自然科學等方面對世界文明作出了獨創性的貢獻。在文學方面，創作了不朽的史詩《摩訶婆國多》和《羅摩衍那》；在哲學方面，創立了“因明學”，相當於今天的邏輯學；在自然科學方面，最傑出的貢獻是發明了16世紀到21世紀世界通用的計數法,創造了包括“0”在內的10個數字符號。所謂阿拉伯數字，實際上起源於印度，然後通過阿拉伯人傳播到西方。公元前6世紀，古印度還產生了佛教，先後傳入中國、朝鮮和日本。
印度人創立的佛教稱為世界三大宗教之一。
印度的遠古文明直到1922年才被發現。由於它的遺址首先在印度哈拉巴地區發掘出來，所以通常稱古印度文明為“哈拉巴文化”；又由於它主要集中在印度河流域，所以也稱為“印度河文明”。哈拉巴文化以南部的摩亨佐·達羅和北部的哈拉巴為中心，它是古代印度青銅時代的文化，代表了一種城市文明。從已經發掘的遺址來看，城市的規劃和建築具有相當高的水平。考古學斷定，哈拉巴文化大致出現在公元前3000年到公元前1750年，鼎盛時期約為公元前2300年到公元前2000年。哈拉巴文化的主要經濟部門是農業，栽種的作物有大麥、小麥等。除田間作物外，椰棗、果品也是人們喜愛的食物。當時，人們已經能夠馴養牛、山羊和各種家禽。哈拉巴文化遺址中出土了大量銅器，這表明古印度人已經掌握了對金銀等金屬的加工技術。從出土的各種美妙絕倫的手工藝品和奢侈品中，可見當時工匠的精巧技藝。製陶和紡織是哈拉巴文化的兩個重要部門，染缸的發現表明當時已掌握紡織品染色的技術，紡織業與車船製造業等也高度發達。城市的繁榮使哈拉巴的商業盛極一時，不僅國內貿易活躍，國際貿易也特別頻繁。大量古蹟遺址的發掘充分證明了它與伊朗、中亞、兩河流域、阿富汗，甚至緬甸和中國都有貿易往來。

【五】古代中國文明
中國是人類重要的發祥地之一。
中國文明產生的地點和時間。根據考古發掘研究，有仰韶文化晚期至龍山文化早期等幾種不同觀點。中國是人類重要的發祥地之一。早在約八百萬年以前，在雲南的開遠、祿豐等地已經生活著古猿。從步入文明的門檻之日起，中國先後經歷了夏朝、商朝、西周、春秋、戰國、秦朝、西漢、東漢、三國、西晉、東晉十六國、南北朝、隋朝、唐朝、五代、宋遼夏金、元朝、明朝和清朝等等歷史時期。
國外的歷史學者一直不認可夏朝的存在，因為沒有任何考古證據能證明這個王朝真實存在。
翻遍殷商文字找不到任何有關夏朝的文字記載。
商朝又稱殷、殷商，是中國歷史上的第二個朝代，是中國第一個有直接的同時期的文字記載的王朝。
如果從殷商開始計算，中國的文明史只有3600年。
中國古代科技源於生活，而生活需要各種實用技術。造紙、印刷、紡織、陶瓷、冶鑄、建築等中國人引以為豪的發明創造無不帶有鮮明的實用烙印。
所謂的四大發明，國際上質疑爭議不斷。
中國文明對世界的貢獻乏善可陳，翻來覆去只有四大發明，即使假設四大發明真的是中國人發明的，四件小玩意真的能影響和改變世界文明進程嗎？

Ian Morris話埃及-兩河-愛琴海 = 文明三角

唔怪得香港都叫邊緣城市了

原來係貼吧

文明中心嘅埃及、中東發展
新世界嘅美國、澳洲
人類起源嘅東非
連登仔最愛嘅邊緣文明大日本
近代先統一嘅德國

一切都說明發展先後對未來格局影響唔大
最重要都係教育、政策

文明知識唔係一朝一夕
歐洲用左好長時間累積
絕對唔係突飛猛進

憎中國還憎中國
中國有佢文字好多年嫁啦

邊撚個得閒理支那古文明?
你以為貼得多就會有人對支那有好感咩
慳D啦